[
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il fondatore della dinastia Tudor in Inghilterra?",
    "correctAnswer": "Enrico VII",
    "wrongAnswer": [
      "Elisabetta I",
      "Riccardo III",
      "Enrico VIII"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale anno \u00e8 scoppiata la guerra dei Sette Anni?",
    "correctAnswer": "1756",
    "wrongAnswer": [
      "1642",
      "1812",
      "1914"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il comandante dell'esercito alleato durante la Campagna d'Italia nella Seconda Guerra Mondiale?",
    "correctAnswer": "Harold Alexander",
    "wrongAnswer": [
      "George Patton",
      "Dwight D. Eisenhower",
      "Erwin Rommel"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale evento storico ha segnato la fine della Guerra Fredda in Europa?",
    "correctAnswer": "Caduta del Muro di Berlino",
    "wrongAnswer": [
      "Dissoluzione dell'URSS",
      "Trattato START",
      "Rivoluzione di velluto in Cecoslovacchia"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo presidente della Repubblica italiana?",
    "correctAnswer": "Enrico De Nicola",
    "wrongAnswer": [
      "Alcide De Gasperi",
      "Giuseppe Saragat",
      "Sandro Pertini"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale periodo \u00e8 vissuto Spartaco, il leader della rivolta degli schiavi romani?",
    "correctAnswer": "I secolo a.C.",
    "wrongAnswer": [
      "II secolo a.C.",
      "III secolo a.C.",
      "IV secolo a.C."
    ]
  },
  {
    "question": "Quale evento storico \u00e8 noto come la \"Notte dei Lunghi Coltelli\"?",
    "correctAnswer": "Eliminazione delle SA da parte di Hitler",
    "wrongAnswer": [
      "Assassinio di Rasputin",
      "Incendio del Reichstag",
      "Marcia su Roma"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo sovrano della dinastia degli Asburgo?",
    "correctAnswer": "Rodolfo I d'Asburgo",
    "wrongAnswer": [
      "Carlo V",
      "Massimiliano I",
      "Francesco Giuseppe I"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale anno \u00e8 stata firmata la Dichiarazione di Indipendenza dell'India?",
    "correctAnswer": "1947",
    "wrongAnswer": [
      "1919",
      "1955",
      "1962"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il fondatore dell'Impero maurya in India?",
    "correctAnswer": "Chandragupta Maurya",
    "wrongAnswer": [
      "Ashoka il Grande",
      "Harsha",
      "Akbar il Grande"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale evento ha segnato l'inizio della Guerra del Peloponneso?",
    "correctAnswer": "Rivolta di Corinto",
    "wrongAnswer": [
      "Battaglia di Maratona",
      "Guerra persiana",
      "Trattato di Tessalonica"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il leader della rivoluzione haitiana?",
    "correctAnswer": "Toussaint Louverture",
    "wrongAnswer": [
      "Sim\u00f3n Bol\u00edvar",
      "Jean-Jacques Dessalines",
      "Henri Christophe"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale periodo \u00e8 vissuto il filosofo cinese Confucio?",
    "correctAnswer": "VI-V secolo a.C.",
    "wrongAnswer": [
      "IV secolo a.C.",
      "III secolo a.C.",
      "II secolo a.C."
    ]
  },
  {
    "question": "Quale evento ha segnato l'inizio della Guerra d'Indipendenza degli Stati Uniti?",
    "correctAnswer": "Battaglia di Lexington e Concord",
    "wrongAnswer": [
      "Dichiarazione di Indipendenza",
      "Battaglia di Saratoga",
      "Assedio di Yorktown"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il comandante dell'esercito cartaginese durante la Seconda Guerra Punica?",
    "correctAnswer": "Annibale",
    "wrongAnswer": [
      "Scipione l'Africano",
      "Asdrubale Barca",
      "Amilcare Barca"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale evento ha portato alla fondazione della Lega delle Nazioni?",
    "correctAnswer": "Trattato di Versailles",
    "wrongAnswer": [
      "Trattato di Rapallo",
      "Trattato di Trianon",
      "Trattato di Brest-Litovsk"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo imperatore romano a regnare dopo la morte di Nerone?",
    "correctAnswer": "Galba",
    "wrongAnswer": [
      "Vespasiano",
      "Tito",
      "Domiziano"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale anno \u00e8 stata fondata la NATO (Organizzazione del Trattato dell'Atlantico del Nord)?",
    "correctAnswer": "1949",
    "wrongAnswer": [
      "1955",
      "1962",
      "1970"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 stata la dinastia che ha governato l'Egitto durante la costruzione delle piramidi di Giza?",
    "correctAnswer": "Dinastia IV",
    "wrongAnswer": [
      "Dinastia III",
      "Dinastia V",
      "Dinastia VI"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il principale comandante militare durante la Guerra del Vietnam per gli Stati Uniti?",
    "correctAnswer": "William Westmoreland",
    "wrongAnswer": [
      "Douglas MacArthur",
      "John F. Kennedy",
      "Lyndon B. Johnson"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale anno \u00e8 stato istituito il Commonwealth delle Nazioni?",
    "correctAnswer": "1931",
    "wrongAnswer": [
      "1920",
      "1945",
      "1955"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo imperatore dell'Impero romano d'Oriente?",
    "correctAnswer": "Augusto",
    "wrongAnswer": [
      "Costantino il Grande",
      "Teodosio I",
      "Giustiniano I"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale evento ha portato all'inizio della Guerra di Secessione negli Stati Uniti?",
    "correctAnswer": "Attacco a Fort Sumter",
    "wrongAnswer": [
      "Proclamazione di Emancipazione",
      "Assasinio di Abraham Lincoln",
      "Battaglia di Gettysburg"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale secolo \u00e8 fiorita la dinastia Tang in Cina?",
    "correctAnswer": "VII-IX secolo",
    "wrongAnswer": [
      "V-VI secolo",
      "X-XI secolo",
      "XII-XIII secolo"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo presidente della Repubblica francese?",
    "correctAnswer": "Louis-Napol\u00e9on Bonaparte",
    "wrongAnswer": [
      "Charles de Gaulle",
      "Jacques Chirac",
      "Fran\u00e7ois Mitterrand"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 stato l'effetto principale del Congresso di Vienna del 1815 sulla Polonia?",
    "correctAnswer": "Spartizione della Polonia tra Russia, Prussia e Austria",
    "wrongAnswer": [
      "Creazione di uno stato polacco indipendente",
      "Anschluss della Polonia da parte della Germania",
      "Rinascita della Confederazione Polacco-Lituana"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il fondatore della dinastia Qing in Cina?",
    "correctAnswer": "Nurhaci",
    "wrongAnswer": [
      "Kangxi",
      "Qianlong",
      "Hongwu"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale evento ha segnato l'inizio della Guerra d'indipendenza greca contro l'Impero ottomano?",
    "correctAnswer": "Rivolta di Chios",
    "wrongAnswer": [
      "Assedio di Missolungi",
      "Massacro di Chio",
      "Battaglia di Navarino"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il principale teorico del liberalismo economico nel XIX secolo?",
    "correctAnswer": "Adam Smith",
    "wrongAnswer": [
      "Karl Marx",
      "John Maynard Keynes",
      "Friedrich Hayek"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale periodo storico \u00e8 vissuto il re Luigi XIV di Francia?",
    "correctAnswer": "XVII secolo",
    "wrongAnswer": [
      "XVI secolo",
      "XVIII secolo",
      "XIX secolo"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il principale leader della rivoluzione messicana del 1910?",
    "correctAnswer": "Francisco Madero",
    "wrongAnswer": [
      "Emiliano Zapata",
      "Pancho Villa",
      "Porfirio D\u00edaz"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale evento ha segnato l'inizio della Guerra del Vietnam?",
    "correctAnswer": "Incidente del Golfo del Tonchino",
    "wrongAnswer": [
      "Invasione del Laos",
      "Tet Offensive",
      "Dichiarazione di guerra"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il comandante delle forze alleate durante la Campagna del Nord Africa nella Seconda Guerra Mondiale?",
    "correctAnswer": "Bernard Montgomery",
    "wrongAnswer": [
      "Erwin Rommel",
      "Dwight D. Eisenhower",
      "George Patton"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale secolo \u00e8 vissuto William Wallace, il leader della resistenza scozzese contro l'Inghilterra?",
    "correctAnswer": "XIII-XIV secolo",
    "wrongAnswer": [
      "XI-XII secolo",
      "XV-XVI secolo",
      "XVII-XVIII secolo"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale evento ha segnato l'inizio della Guerra di Crimea?",
    "correctAnswer": "Dispute religiose tra cattolici e ortodossi in Terra Santa",
    "wrongAnswer": [
      "Invasione russa dell'Impero ottomano",
      "Riforma militare in Russia",
      "Crisi di successione nell'Impero ottomano"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo presidente della Repubblica tedesca (Weimar) dopo la Prima Guerra Mondiale?",
    "correctAnswer": "Friedrich Ebert",
    "wrongAnswer": [
      "Paul von Hindenburg",
      "Gustav Stresemann",
      "Kurt von Schleicher"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale anno \u00e8 stata firmata la Dichiarazione d'indipendenza degli Stati Uniti?",
    "correctAnswer": "1776",
    "wrongAnswer": [
      "1789",
      "1803",
      "1812"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo presidente degli Stati Uniti?",
    "correctAnswer": "George Washington",
    "wrongAnswer": [
      "Thomas Jefferson",
      "John Adams",
      "James Madison"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 stato l'effetto principale della Rivoluzione industriale sulla societ\u00e0 europea?",
    "correctAnswer": "Crescita della classe operaia industriale",
    "wrongAnswer": [
      "Declino dell'aristocrazia",
      "Crescita della classe mercantile",
      "Aumento della popolazione rurale"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il fondatore dell'Impero persiano (Achemenide)?",
    "correctAnswer": "Ciro il Grande",
    "wrongAnswer": [
      "Dario I",
      "Serse I",
      "Artaserse I"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale anno \u00e8 stata fondata la citt\u00e0 di Roma secondo la leggenda?",
    "correctAnswer": "753 a.C.",
    "wrongAnswer": [
      "500 a.C.",
      "1000 a.C.",
      "100 a.C."
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il principale leader dell'unit\u00e0 tedesca nel XIX secolo?",
    "correctAnswer": "Otto von Bismarck",
    "wrongAnswer": [
      "Wilhelm I",
      "Friedrich Wilhelm IV",
      "Kaiser Guglielmo II"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 stata la causa principale della Guerra franco-prussiana del 1870-1871?",
    "correctAnswer": "Controversie sulla successione al trono spagnolo",
    "wrongAnswer": [
      "Dispute territoriali in Alsazia e Lorena",
      "Competizione coloniale in Africa",
      "Rivoluzione industriale in Germania"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il principale leader della resistenza francese durante la Seconda Guerra Mondiale?",
    "correctAnswer": "Charles de Gaulle",
    "wrongAnswer": [
      "Philippe P\u00e9tain",
      "Winston Churchill",
      "Joseph Stalin"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale secolo \u00e8 stata la Riforma protestante guidata da Martin Lutero?",
    "correctAnswer": "XVI secolo",
    "wrongAnswer": [
      "XV secolo",
      "XVII secolo",
      "XVIII secolo"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il comandante dell'esercito alleato durante la Battaglia di Waterloo?",
    "correctAnswer": "Duke of Wellington",
    "wrongAnswer": [
      "Napoleon Bonaparte",
      "Gebhard Leberecht von Bl\u00fccher",
      "Michel Ney"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale evento ha segnato l'inizio della Rivoluzione industriale in Gran Bretagna?",
    "correctAnswer": "Invenzione della filatura meccanica",
    "wrongAnswer": [
      "Rivoluzione francese",
      "Invenzione della stampa",
      "Scoperta dell'America"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo presidente degli Stati Uniti ad essere assassinato?",
    "correctAnswer": "Abraham Lincoln",
    "wrongAnswer": [
      "John F. Kennedy",
      "James A. Garfield",
      "William McKinley"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 stato l'effetto principale dell'Impero romano sull'Europa occidentale dopo la sua caduta?",
    "correctAnswer": "Decadenza dell'organizzazione politica e economica",
    "wrongAnswer": [
      "Crescita economica",
      "Rinascita culturale",
      "Espansione territoriale"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il principale esploratore portoghese durante l'era delle esplorazioni?",
    "correctAnswer": "Vasco da Gama",
    "wrongAnswer": [
      "Cristoforo Colombo",
      "Ferdinando Magellano",
      "Giovanni Caboto"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale periodo \u00e8 vissuto il filosofo greco Socrate?",
    "correctAnswer": "V secolo a.C.",
    "wrongAnswer": [
      "IV secolo a.C.",
      "VI secolo a.C.",
      "VII secolo a.C."
    ]
  },
  {
    "question": "Quale evento ha segnato l'inizio della Rivoluzione francese?",
    "correctAnswer": "Presa della Bastiglia",
    "wrongAnswer": [
      "Ascesa al trono di Luigi XVI",
      "Convocazione degli Stati Generali",
      "Esecuzione di Luigi XVI"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il principale teorico del comunismo insieme a Karl Marx?",
    "correctAnswer": "Friedrich Engels",
    "wrongAnswer": [
      "Vladimir Lenin",
      "Joseph Stalin",
      "Leon Trotsky"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale secolo \u00e8 stata la dinastia Han in Cina?",
    "correctAnswer": "III secolo a.C. III secolo d.C.",
    "wrongAnswer": [
      "V secolo a.C. V secolo d.C.",
      "I secolo a.C. I secolo d.C.",
      "VII secolo a.C. VII secolo d.C."
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il principale leader dell'unit\u00e0 tedesca durante il XIX secolo?",
    "correctAnswer": "Otto von Bismarck",
    "wrongAnswer": [
      "Wilhelm I",
      "Friedrich Wilhelm IV",
      "Kaiser Guglielmo II"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale evento ha segnato la fine della Guerra Fredda in Europa?",
    "correctAnswer": "Caduta del Muro di Berlino",
    "wrongAnswer": [
      "Dissoluzione dell'URSS",
      "Trattato START",
      "Rivoluzione di velluto in Cecoslovacchia"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo imperatore cinese della dinastia Qin?",
    "correctAnswer": "Qin Shi Huang",
    "wrongAnswer": [
      "Han Wudi",
      "Liu Bang",
      "Tang Taizong"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale anno \u00e8 stata fondata l'Organizzazione delle Nazioni Unite (ONU)?",
    "correctAnswer": "1945",
    "wrongAnswer": [
      "1920",
      "1930",
      "1950"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 stato l'effetto principale della Rivoluzione industriale sulla produzione di beni?",
    "correctAnswer": "Passaggio dalla produzione artigianale alla produzione industriale di massa",
    "wrongAnswer": [
      "Aumento della produzione artigianale",
      "Declino della produzione",
      "Crescita della produzione agricola"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il principale leader della rivoluzione russa del 1917?",
    "correctAnswer": "Vladimir Lenin",
    "wrongAnswer": [
      "Joseph Stalin",
      "Leon Trotsky",
      "Nicholas II"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale periodo \u00e8 vissuto il filosofo cinese Confucio?",
    "correctAnswer": "VI-V secolo a.C.",
    "wrongAnswer": [
      "IV secolo a.C.",
      "III secolo a.C.",
      "II secolo a.C."
    ]
  },
  {
    "question": "Quale evento ha segnato l'inizio della Guerra del Peloponneso?",
    "correctAnswer": "Rivolta di Corinto",
    "wrongAnswer": [
      "Battaglia di Maratona",
      "Guerra persiana",
      "Trattato di Tessalonica"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il leader della rivoluzione haitiana?",
    "correctAnswer": "Toussaint Louverture",
    "wrongAnswer": [
      "Sim\u00f3n Bol\u00edvar",
      "Jean-Jacques Dessalines",
      "Henri Christophe"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale periodo \u00e8 fiorito l'Impero ottomano?",
    "correctAnswer": "XIV-XIX secolo",
    "wrongAnswer": [
      "VIII-XIII secolo",
      "XV-XX secolo",
      "IV-IX secolo"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale evento ha segnato l'inizio della Guerra delle Falkland nel 1982?",
    "correctAnswer": "Invasione argentina delle isole Falkland",
    "wrongAnswer": [
      "Bombardamento delle Malvine",
      "Rivolta popolare",
      "Crollo economico"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il leader dell'Unione Sovietica durante la crisi dei missili di Cuba?",
    "correctAnswer": "Nikita Khrushchev",
    "wrongAnswer": [
      "Joseph Stalin",
      "Leonid Brezhnev",
      "Mikhail Gorbachev"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 stato l'effetto principale della Rivoluzione industriale sulle condizioni di lavoro?",
    "correctAnswer": "Emergenza delle fabbriche e lunghe ore lavorative",
    "wrongAnswer": [
      "Riduzione dell'orario lavorativo",
      "Crescita del salario",
      "Aumento del lavoro autonomo"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi era il leader dell'apartheid in Sudafrica durante gli anni '90?",
    "correctAnswer": "Frederik de Klerk",
    "wrongAnswer": [
      "Nelson Mandela",
      "Hendrik Verwoerd",
      "Desmond Tutu"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale citt\u00e0 fu bombardata con le prime bombe atomiche durante la Seconda Guerra Mondiale?",
    "correctAnswer": "Hiroshima e Nagasaki",
    "wrongAnswer": [
      "Tokyo",
      "Berlino",
      "Londra"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale secolo si \u00e8 svolta la Rivoluzione inglese?",
    "correctAnswer": "XVII secolo",
    "wrongAnswer": [
      "XVI secolo",
      "XVIII secolo",
      "XIX secolo"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi fu il principale imperatore romano a convertirsi al cristianesimo?",
    "correctAnswer": "Costantino il Grande",
    "wrongAnswer": [
      "Augusto",
      "Marco Aurelio",
      "Diocleziano"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 stato l'effetto principale della Rivoluzione industriale sulla societ\u00e0?",
    "correctAnswer": "Urbanizzazione",
    "wrongAnswer": [
      "Agricoltura intensiva",
      "Decadenza delle arti",
      "Rinascita della teocrazia"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi era il principale leader dell'apartheid in Sudafrica?",
    "correctAnswer": "Hendrik Verwoerd",
    "wrongAnswer": [
      "Nelson Mandela",
      "Frederik de Klerk",
      "Desmond Tutu"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale trattato pose fine alla Prima Guerra Mondiale?",
    "correctAnswer": "Trattato di Versailles",
    "wrongAnswer": [
      "Trattato di Rapallo",
      "Trattato di Brest-Litovsk",
      "Trattato di Trianon"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 stato il risultato principale del Congresso di Vienna nel 1815?",
    "correctAnswer": "Restaurazione monarchica",
    "wrongAnswer": [
      "Rivoluzione democratica",
      "Ascesa del nazionalismo",
      "Creazione della Societ\u00e0 delle Nazioni"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi fu il principale leader della Rivoluzione cinese del 1949?",
    "correctAnswer": "Mao Zedong",
    "wrongAnswer": [
      "Chiang Kai-shek",
      "Sun Yat-sen",
      "Deng Xiaoping"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale periodo storico \u00e8 fiorito l'Impero ottomano?",
    "correctAnswer": "XIV-XIX secolo",
    "wrongAnswer": [
      "VIII-XIII secolo",
      "XV-XX secolo",
      "IV-IX secolo"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale evento ha scatenato la Guerra delle Falkland nel 1982?",
    "correctAnswer": "Invasione argentina delle isole Falkland",
    "wrongAnswer": [
      "Bombardamento delle Malvine",
      "Rivolta popolare",
      "Crollo economico"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il leader dell'Unione Sovietica durante la crisi dei missili di Cuba?",
    "correctAnswer": "Nikita Khrushchev",
    "wrongAnswer": [
      "Joseph Stalin",
      "Leonid Brezhnev",
      "Mikhail Gorbachev"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 stato l'effetto della Rivoluzione industriale sulle condizioni di lavoro?",
    "correctAnswer": "Emergenza delle fabbriche e lunghe ore lavorative",
    "wrongAnswer": [
      "Riduzione dell'orario lavorativo",
      "Crescita del salario",
      "Aumento del lavoro autonomo"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il comandante dell'esercito cartaginese durante la Prima Guerra Punica?",
    "correctAnswer": "Amilcare Barca",
    "wrongAnswer": [
      "Scipione l'Africano",
      "Annibale",
      "Asdrubale Barca"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale anno \u00e8 stata firmata la Magna Carta in Inghilterra?",
    "correctAnswer": "1215",
    "wrongAnswer": [
      "1066",
      "1348",
      "1492"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 stato il risultato principale della Guerra dei Trent'anni?",
    "correctAnswer": "Trattato di Westfalia",
    "wrongAnswer": [
      "Trattato di Utrecht",
      "Trattato di Versailles",
      "Trattato di Trianon"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il fondatore della dinastia Ming in Cina?",
    "correctAnswer": "Hongwu",
    "wrongAnswer": [
      "Zhu Di",
      "Yongle",
      "Jianwen"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale anno \u00e8 stata dichiarata l'indipendenza dell'Algeria dalla Francia?",
    "correctAnswer": "1962",
    "wrongAnswer": [
      "1954",
      "1975",
      "1980"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il principale leader della Rivoluzione industriale in Germania?",
    "correctAnswer": "Friedrich List",
    "wrongAnswer": [
      "Karl Marx",
      "Otto von Bismarck",
      "Friedrich Engels"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale evento ha portato alla fine della monarchia in Francia durante la Rivoluzione francese?",
    "correctAnswer": "Esecuzione di Luigi XVI",
    "wrongAnswer": [
      "Presa della Bastiglia",
      "Convocazione degli Stati Generali",
      "Ascesa di Napoleone"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale anno \u00e8 stata istituita la Comunit\u00e0 Economica Europea (CEE)?",
    "correctAnswer": "1957",
    "wrongAnswer": [
      "1945",
      "1965",
      "1975"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il principale ideologo del movimento dei diritti civili negli Stati Uniti?",
    "correctAnswer": "Martin Luther King Jr.",
    "wrongAnswer": [
      "Malcolm X",
      "Rosa Parks",
      "Thurgood Marshall"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale evento ha segnato l'inizio della Rivoluzione industriale in Belgio?",
    "correctAnswer": "Costruzione delle prime ferrovie",
    "wrongAnswer": [
      "Rivoluzione industriale in Gran Bretagna",
      "Scoperta del carbone",
      "Invenzione della filatura meccanica"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il fondatore dell'impero mongolo?",
    "correctAnswer": "Genghis Khan",
    "wrongAnswer": [
      "Kublai Khan",
      "Tamerlano",
      "Batu Khan"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 stata la causa principale della Rivoluzione russa del 1917?",
    "correctAnswer": "Povert\u00e0 e malcontento tra la popolazione",
    "wrongAnswer": [
      "Ascesa di Lenin",
      "Trattato di Brest-Litovsk",
      "Rivoluzione industriale"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale anno \u00e8 stata fondata la Lega delle Nazioni?",
    "correctAnswer": "1920",
    "wrongAnswer": [
      "1918",
      "1930",
      "1945"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il comandante delle forze alleate durante la Battaglia di Stalingrado?",
    "correctAnswer": "Georgi Zhukov",
    "wrongAnswer": [
      "Erich von Manstein",
      "Friedrich Paulus",
      "Vasily Chuikov"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale evento ha segnato l'inizio della Guerra d'indipendenza algerina contro la Francia?",
    "correctAnswer": "Rivolta del 1\u00ba novembre 1954",
    "wrongAnswer": [
      "Indipendenza del Marocco",
      "Guerra dei Sei Giorni",
      "Indipendenza del Vietnam"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo presidente della Repubblica popolare cinese?",
    "correctAnswer": "Mao Zedong",
    "wrongAnswer": [
      "Chiang Kai-shek",
      "Sun Yat-sen",
      "Deng Xiaoping"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale evento ha segnato la fine della Guerra di Secessione negli Stati Uniti?",
    "correctAnswer": "Resa di Robert E. Lee a Appomattox",
    "wrongAnswer": [
      "Proclamazione di Emancipazione",
      "Battaglia di Gettysburg",
      "Assasinio di Abraham Lincoln"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il comandante delle forze alleate durante la Battaglia d'Inghilterra?",
    "correctAnswer": "Hugh Dowding",
    "wrongAnswer": [
      "Winston Churchill",
      "Douglas Bader",
      "Hermann G\u00f6ring"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale evento ha segnato la fine della Guerra Fredda in Asia?",
    "correctAnswer": "Ritiro delle truppe sovietiche dall'Afghanistan",
    "wrongAnswer": [
      "Rivoluzione filippina",
      "Guerra del Vietnam",
      "Rivoluzione culturale cinese"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale anno \u00e8 stata firmata la Dichiarazione di Indipendenza dell'Indonesia?",
    "correctAnswer": "1945",
    "wrongAnswer": [
      "1950",
      "1962",
      "1971"
    ]
  }
]